硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(105) 請睇#1

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢
打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛冇乜所謂一般夠用： antec eco2 550w

8. 請上銅柱

9. Cooler Master 同 GTR 係好朋友

祝大家成功安裝windows

有用資料:
B-die RAM List:

有無巴打用corsair既aio 我早兩日cablemod買錯左 send email去佢今朝覆我話已經ship左無得退
有無巴打想要
原價就可以 運費我比

試下岩唔岩先

CORSAIR同NZXT好似差唔多

corsair個頭闊過nzxt 係果個位唔岩
如果件野到左無人要我放走隻x62用h150i

冇rgb喎

我而家主題係紫色 佢唔轉色我都ok

諗諗吓又想縮沙唔升級住

辣殺
睇下膠爸啦 人地話買就買

粒1950買咗唔夠五個月

呢個邪惡post黎, 一入黎就會想瘋狂購物

其實2990基本上得我一個喺度傳教

最頂級的 2990WX 於 8/13 正式開賣，定價為 US$ 1,799，詳細的效能表現下週見分曉；2950X 將在 8 月底到貨，定價為 US$ 899；而 2970WX 和 2920X 則是預計 10 月份上市，定價分別為 US$ 1,299 和 US$ 649。

淨係粒2990夠砌一部1080ti機

留名吸毒

聽聞牙膏廠10nm真係去到2020年先至係大規模量產

真係想睇出年3700X點打死9900K

膠爸：

1950x基本夠用
要買等黑色星期五

而家反而想睇吓2950對比1950有幾大進步
TDP一樣唔使驚燒VRM燒火牛散熱壓唔住
超頻空間又大啲
又可以消除(或者加深)我上唔到3200嘅怨念

電硬件始終都係有限錢
玩結他洗仲多錢

玩音響個D真係無限筆直都唔掂

有冇分長短架?我剛好諗緊買H100I定H150I

100I 115I 150I都一樣長短

做乜呢排多左人買aio

以前唔係話aio成日漏水靠唔住咩

唔該晒

林巴留比我，原價連運費幫你食左先，我反正遲D都要買，你又咁啱買左白色

support呢堆aio 我睇YouTube見人h80i果啲aio都fit位
如果你買完aio有興趣就tg我 講返你係邊個就得

我唔介意你連運費比我

運費仲貴過件貨

如果主打機，但有時會寫少少code 。 i5 or i7? 因為如果i7, 可能會買平少少顯示卡由1070ti => 1066
食雞為主 .NET coding

我搵左幾日 上至森林 新蛋 下至淘寶 再去埋日本德國澳洲網
九成唔送香港 送香港既就連運費成百美金 買唔落手先係官網買

屌，又關我事

同埋我想換mon好多日

係想換5k 定4k 144啫

唔擔心

隻LG 4K用半年，擺三個月
蝕1400

隻dell 用三個月，蝕1000

但叫做減低咗我買牙石mon的成本

隻mon對你黎講都唔係啲咩錢

萬六都唔係小數目呀

都未洗跪月球

想換左張壞壞地嘅780佢...
11系嘅顯示卡正式推出時，10系嘅卡會唔會再減價？啱啱search啲價錢，比年頭平左，唔知繼唔繼續等好

聽日又出糧，好想買野呀

好似唔會減
11代係加左價

留名義海4k144牙石先

你有你買野

送貨地址寫我到

俾完錢得張單
無實物邊算買左野

諗緊買nb換左上年買落部msi垃圾

買單is ok

msi義海留名

啱呀 想換左部GV62 他

諗緊買邊部呀

仲有 11 日，1180 SLi 衝呀

razer blade / gs65 / gm501

義海1080兩張準備

我果兩張養海都未必有人要

公版wor
非公要遲多一至兩個月先有
仲要有炒價
巴打等你好消息

義海1080ti

我上水，公版都冇咩所謂，自己超返上去差無幾，係個 power limit 低 d

到時仲要搶水冷 block

又岩公版上水易好多
但唔驚炒價

定森林買

10$磅 排display card

ok 朗豪坊等

未去過唔識路

Nvidia store 買，搶到先算

未有耐有貨啦

仲要自己上水

留名睇你表演

感謝爸爸巴打

D mk又扮唔識路

又binc

客氣喇

要你走唔遠辛苦晒

唔係毒撚咩

你偽毒全po都知

成個對話好9唔答8

牙石出左8gen+1080款未

全部都係rendering benchmark

1080ti 嘅話邊張好啲
msi果2款1080ti係amazon買平一千蚊幾吸引
除左asus係amazon同香港個價差唔多

買黎返工打機
搵日落ssp睇下有無得試
唔該巴打

留名出手

膠爸另一隻mon 賣左未

Rog 跟住大鵰同msi都差唔多
Evga就淨聽個名都知勁
最抵我買果時係ichill 1080ti 4fan版好似係5千中
但好多地方無撚晒貨

你張display card夠鬼力推咩

試完問埋女女
去買

有錢

張1060 都hold 得住2k

呢度義海收張都有1080ti

Evga sc2 hybrid

同佢一人一半
預買左短期半年都唔會再換主機野（佢果部

你出年先問吖笨

今日兩隻都賣晒交收完

而家msi同evga，amazon 下星期一送到都係6k

其實⋯

我又想買嘢

2k開唔到中效以上其實仲差過1080p

買買買買
義海1080ti ichill果張

相信三個月又一輪義海

咁一定係evga
Msi不了

排緊張1080ti ichill

Gpu 上水無意思

我純粹想買嘢

但唔想花時間整

買4條4133 8gb

買完裝返舊果套自組水
但諗起要鋸管想死
ek ek

你要ppt?

直接打滿所有ram slot

所以我唔玩自組水

邊有咁好精神

Amd吉滿好難超
雖然3200我已試過可以
但出x570又想換架喇
下次會買c8h

對上部係4760k全自組
果時新手砌左我成個月
得閒鋸兩下管

鋸咩管，去五金鋪買把剪啦，仲鋸

不過換ram好似無助改善打機效果

我講吓啫

無錢買啦

日日咁買法，賣屎忽都唔掂

十幾年前單身果陣仲可能

依家邊有咁好閒情

我連打機都恰眼瞓

所以你要開發新興趣
eg 攝影 玩航拍
影完d 野你就有理由打爆d ram 做後製

1700 +x370 prime 等升 zen2 完全上唔到高hz

gaming
h264/hevc
ram延遲

zen 2 ipc保底至少10% 同埋至少可以上 4.6

2950x 用2級 8c die 來 正常會好D

等13號了

2020 amd 7nm+ vs intel 10nm+

爸爸換機箱啦

Icelake 有幾ice

1950都係兩粒8c喎

好逼咁喎

延遲正常就有-10ns 對應zen+性能

Phanteks Evolv X 唔知香港幾時有

4000c17到貨了

幾$ 邊到買

大約 $2522 托某位巴打夾單上newegg 買

都平好多下

3600C16超上去 等閒再超高D

今晚會試 3600

留名睇卡關

走開啦煙民

點解amd 2200g 打lol會lag

ram有冇上3000/3200？

硬件爆機，你就會想搞埋張枱
搞埋張枱，你就會想搞埋間房

咁平

新蛋

16g?

睇緊evga啲1080ti，見到有隻hybrid版都係6000hkd左右，不過睇啲review，heatsink係alumium黎，印象中鋁嘅heatsink比銅嘅差？

想問下巴打們建議我買邊隻型號嘅evga 1080ti?見佢有sc(雙風扇？），ftw(3風扇？）sc另外有隻hydribd，ftw又另外有隻elite

有

應該冇超igpu 了

終於卡完
換埋火牛得左
但明天返公司要down返driver先得 Ethernet+Wifi都無driver而家乜都做唔到
聽日post下b450圖上黎

死psu

死底板+psu
估唔到asus b350 rog strix 4個月都戰死

直接買新？舊果塊呢？

整好似要rma 等成個月 其實都係比塊新你 我等佢整完二手賣出去算 好難一個月唔玩電腦

同我上次一樣
不過你好D 等到b450先壞

真係未出新壞都照買頂住先
有保就整好再二手賣出去

做咩唔買C6H

CPU:I5 8400
Ram:G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15
顯示卡：msi/ausu 1070ti gamming
MB：ASUS ROG STRIX Z370-F GAMING
火牛：Corsair rm650x
Ssd：samsung970 m.2

依條list有無咩地方可以更好？

幾錢
諗緊買SC同FTW好

連運6K多啲，新蛋

我想要KINGPIN

amazon做緊730USD,應該6K搞掂
請問點解揀FTW唔揀SC?因為多把扇同個real boost clock高啲?

我返中學鋸架，就格離

無計
女女畫圖用amd有用過牙膠
好似係
差張專業繪圖卡
用張1080ti或1080都夠用
順便打下機

8400咩事
玩到rog z370做咩唔上埋8700k

垃圾牙石
我塊大鵰鈎叉都未有事

1. base clock
1.散熱能力
1. dual bios
1.型

頭細身大

散熱一定係水咭贏

而家重爭ssd, AIO, 同個moon
有冇推介

moon真係唔駛問啦 呢幾日

美中貿易戰波及 PC 電腦行業!!
進口美國的 PC 硬件 23/8 開始徵收 25% 關稅

美中貿易戰持續升溫，第二波徵收的關稅就連 PC 電腦行業亦將受到影響，最新的消息顯示美國公司將會對中國製造的電子產品徵收 25% 的新進口稅，包括的電子集成電路產品包括了「處理器和控制器」、「記憶體」、「功率放大器」、「其他」等等，幾乎涵蓋了任何 PC 硬件，這項新徵收稅將於 2018 年 8 月 23 日生效。

過去幾個月，PC 硬件價格一直在上漲，受掘礦事業影響繪圖卡價格變得非常昂貴，DRAM 及 NAND 亦因產能問題價格亦有升無跌，對於一般的 PC 消費用家來說要以合理價格購買絕非易事。然而，「美中貿易戰」美國近來對中國祭出懲罰性關稅，主要欲報復中國對美長期不公平的貿易，包括強迫美國企業轉讓技術，以及竊取智慧財產權等，貿易戰亦將導致 PC 行業的形勢雪上加霜。

據了解，美國地區的 PC 硬件價格將會在本月稍後時間增加 25% 進口稅，並會於2018年8月23日正式生效。如果用家在硬件上花費 500 美元，那麼現在就需要花費 625 美元。

該清單提到了對電子集成電路的稅收的產品包括：「Processors and controllers」、「Memories」、「amplifiers」、「other」等等，這意味著日常使用 PC 硬件亦涵蓋在內。

以 Intel 或 NVIDIA 為例，若他們的 PCB 在中國製造，然後再運送到美國加工，一旦完全組裝的產品到達 EMEA 地區，就會使成本增加 25%。當然可以採用其他繞道的方法，例如電子產品被運往台灣，作為 TW 產品重新裝船並運往美國，從而逃過徵收關稅部份。

怪錯香港D代理了，除左交租家陣仲要交稅

兩扇三扇比較7：00開始

4k144

牙石牙石

係咪8月23之後砌女會貴咗？

香港買正常一定會，咁好機會可以加價，理鳩你關唔關事。

又多一個原因上新蛋同森林

Thx
啱啱係amazon 買左張ftw3，期待

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte Z370P D3
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1070 Ti Gaming 8G
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass (三風扇版本)

上面直接抄悠2 list
筆直$10,000 主要用黎打機, 工作需要有時都要用Auto CAD畫下平面圖
屋企放電腦既位通風比較差,成日打打下機過熱,唔知用水冷會唔會改善到散熱問題?

撞正水魚節
到時加定減價好

舊機有冇額外cooler 先

msi b450m mortar vrm係咪同tomahaek一樣

有錢無掟洗嘅可以買粒i9 當鎖匙扣

有加左兩把風扇

Cooler唔係case fan

一樣

Ssd 三返970係唔係抵屌？

悠二推果隻

當背"狼"鎖匙扣既話
一陣塔地鐵遇到d硬件痴線佬搶粒野走

case fan ippc 3000
cooler U12 / D15
呢d 先叫散熱

LGA115x嘅i9

X62 信仰呀

水冷不了
畀多幾倍錢先差唔多效果

想買hdd放av係咪4tb最抵買？
有無邊款推介

3tb

用ssd會load得快啲

太快會有畫面撕裂

買g sync mon 咪唔會

咁冇啦，其實係咪照悠二個list汁就得

放av都用ssd好奢侈

有諗過

但我覺得呢d電子嘢有重金屬/化學物不宜長跟身

要不然我攞粒7740x 做匙扣

邊隻牌子比較好？我淨係用過wd
同埋想問睇片有無需要高啲rpm既hdd?

再加cooler

信仰既野

同加夠16gb ram

貓扇信仰

諗緊換咗前面板兩把扇
但係決定唔到silentwings 3 140定係nfa14好

機箱define r5
應該會full speed行

貓頭鷹🦉

Nfa14? Ippc 3000 喇

我諗會太大聲

一定係飲醉咗

a14 我都覺嘈

def r5前面板有隔音棉
兩隻a14應該都頂得到
工業版就不了雖然啲規格真係好吸引

可以唔開到最盡架麻

想整正壓
同埋之後有可能加多把出風
定係用一開四處理晒四把風扇

qlc
還不如tlc/mlc

用splitter 一開四好似有啲難度
你要睇返主機板個jumper max幾多A
同埋啲風扇幾多A
最通常1A老母板 風扇預0.5A
即係一開二
你都可以直駁火牛拎電 但係咁做好似會開全速

我自己就用corsair commander pro算

2019 tr3 pcie 4.0 + ddr4
2020 tr4 pcie 4.0 + ddr5

有冇人試過係森林買PSU? 賊船係唔係冇保?
見賊船隻rm750x好平, 有d心郁

等我試吓全速嘈唔嘈再決定買唔買埋調速器

其實風扇開全部有咩壞處？
如果唔介意有聲音

吸塵機

唔介意嘈的話
全速真係好似冇咩問題

好奇有咩人唔介意嘈

成部打椿機放係側邊都唔介意

又未嘈到咁

有

我買左個DELTA風扇

真係有打椿機級數

不過呢個就風扇問題

用地下渠個種啦不如

define屍唔嘈
遲下換套屎色都好

我都有把萬轉Delta
全速吹住塊面會吹到擘唔到眼

有時覺得機箱可以買大陸野算

反正low tech野

唔睇仲以為飛機起飛

帶headset打機幾嘈都聽唔到
唔打機部腦唔會full load 所以好靜

如果淨係講實用性
買廢野都冇所謂啦，之前用gtr/cooler master/giag廢箱 輕到乜咁都係咁用
不過鐘意diy 換下料就不了 郁佢幾野都散咁款
靜音散熱隔塵呢d野唔存在

機箱唔用啲靚少少玩rgb唔靚

我打機好少帶耳機

除非玩FPS GAME OR要用VOICE CHAT

揀貴果D大陸機箱好撚型喎

雖然我未用過,但我覺得唔會差

因為主機放mon後面
個mon都隔左一半
開埋冷氣同喇叭已經完全聽唔到風扇聲
原來淨係嘈問題 今晚set全速算

我玩fps多 不過打其他game都係用headset
係炸歌同睇戲先用返隻喇叭

大陸堆平箱好多得到型未
勁撚薄料

一星期後成部機變左沙漠

呢部幾靚仔呀

如果買外國牌子可能要貴2~3倍

咁誇張

冇話唔靚仔
不過用呢類中國靚仔箱
近睇就知點解外國咁撚貴
同時中國咁撚平
料差收口差 冇外國貨咁細膩

我覺得外國貨貴

主要係設計,人工

大陸通常都係抄,人工又平

平果D大陸箱我都買過比人用

砌果陣D料簿到我O左咀

但貴果D我自己覺得唔會偷工減料

咁當然都係要用過先知

自行寄去台灣Rma
佢寄返dhl定fedex俾你
前後都唔洗半個月

14-14-14-28 出Error
試過超3866 底板夠膽死 Auto set c20
BTW 請問其他巴打正路可唔可以 3600C14?

即係照保, 寄去台灣個程就自己出? PSU都包?

唔該巴打

2700x

全核支援

intel gpu 有猛料
19q3準備推出14+++ 製造既 intel version vega 但driver team仍然未有進展

幾時轉走14nm

intel 10nm 2020先出

分分鐘再推遲都唔定

但對手 amd 2020已經宣布出新架構 nvidia亦會一樣

砌機list求批

CPU: Intel i7 8700k
MB: ASUS ROG Z370 MAXMUS X HERO (WiFi AC)
Display card: ASUS ROG Strix GeForce GTX 1080 ti 11GB GDDR5x (好冇等1180岀先買 係咪話8月底岀 )
RAM: ADATA XPG Z1 DDR4 3200MHz 2x8GB 16GB CL16
SSD: Samsung 970EVO series 500GB
火牛: Antec High current gamer gold series 750w fully modular
CPU fan: Noctua NH-D15S
Case: Phanteks Enthoo ETG MATX

筆直大概18k 未必玩超
主要打機用 eg PUBG, LOL, CSOG, Fortnite
會做打機直播同fd一齊玩

新手砌機 求comment
感謝各巴打

大板細箱

悠二5.5k list
pubg中畫質做唔做到60fps
玩新出大作會唔會唔夠推，希望去到60fps, 中畫質就ok
同埋如果想遲d逐樣件upgrade, 呢條list會唔會有咩阻濟

本身諗住砌13k list, 但諗諗下砌部平d慢慢upgrade上去好似好d

自膠
係Phanteks Enthoo ETG ATX 先岩

你upgrade一次就晒一次錢

60fps可以
慢慢upgrade不如出粒8700k同z370板 要換新野唔洗諗最煩既CPU先

你條ram唔多襯spec wor
轉g skill trident z 啦

呢幾個月入左呢個post已經哂左好多錢

儲多8K好啲
到時你想換粒K U 或者高頻ram 塊板又超唔到
或者想換張顯示卡 點知ram同cpu又bottleneck
唯有得ssd換到
或者換下箱換下牛當upgrade

真心想之後再upgrade既話
火牛,case,ssd嗰啲多數用得返嘅就好心買靚少少啦
你呢條list之後要upgrade 不如重新砌部好過

用住1050ti 等新卡出

覺得悠二list壓budget壓到冇升級空間
是但升一樣都要換多樣 結果不如成部換

1.4v應該可以3600c14 不過我未試過

屎色信仰

無錯 但公道啲講
比5k筆值你都好難砌到部有升級空間嘅機
悠二高筆值嘅list會好少少

試完，照出Error
BTW 超頻唔好買技奸

中央田返左R6 gunmetal
好彩我懶唔係跌咗錢

14 15 15 35 2t

唔得就3600c15 1.38v c16最穩陣

係咪即係砌番條13k list會好d
其實係驚而家砌1080唔抵 等多陣就出新卡 但又心急想拿拿聲砌

唔升display
升u mb ram
再等新卡

8700k + m10H/F + 16g trident z rgb 3600c17 / 4000 + x62 / h150 / dark rock p4 / D15

你咪拎13k list 張卡轉1050ti 慢慢等

其實低budget既list真係好難有升級空間

要所謂既升級空間.即要用好少少既底板 同 火牛 或機箱

但預算既野

如果諗住第日升級
其實多數人都會類似咁揀
1. 靚u mb ram + 舊 ssd psu 顯示卡
2. 舊機 + 換最勁果張顯示卡

成部砌新又諗住日後升級 咁不如再儲下先

最主要display 就出新 intel 就出新
amd 得zen 2 仲好

買住a7iii 先

用緊a7ii
除左對焦快同電
又未有意慾升上去

多謝中岀巴

8086k配 Aus Maximus X Hero 定 Z370-F 好

差成800蚊

RAM用corsair dominator 32GB

底版買gig gaming5 點睇

intel 是但
AMD除左gaming 7都唔好玩giga

用得8086k點解唔用Maximus x formula

用8700k+ m10f好過啦

m10f太貴，我又唔會超好多，打算4.7-4.8

8086k唔洗錢

用8700k z370f

唔洗錢就唔好慳埋果少少錢用廢板 用formula啦
amazon都係賣緊$343usd

板唔想amazon，asus板壞左都幾煩

CS 唔係鬼妹係咪可以報海關

不要再説了
m10h廢板

我講緊z370f
香港買m10h個價加少少錢森林買到m10f

Amd點電莖法
打機明明牙膏勁好撚多

牙膏d保安漏洞要到10nm+開始先會係䛇計上修正...

到時又有另一樣問題

都係z370f算

ram有冇咩推薦，打算corsair dominator 32GB

F4-4266C17Q-32GTRZ

我打算行3000算，超ram有d煩

你買3000都係要超先上到去架啦lol

超得高麻煩嘛，又貴

z370F食到4200咩？

唔講筆直係咁上下啦

而家SGX都話有spectre嗰類ge問題

最好zen 2同下一代graphics card有第二種方法支援4K藍光碟播放,成事的話牙膏廠就好撚大鑊

華佗清

千早狗等緊你

澳洲朋友想砌機
試過照執悠二List
發現有啲牌子冇
有冇人一齊發揮下創意
三千蚊澳幣可以點砌

我FD話INTEL 970好弱假M2
要用600 點睇

結果14-15-14-28 1.4V 冇再error
技奸跛
遲啲出咗9900K換Hero

on9

buying that CPU is on99
on9 can't be interpreted

係天下烏鴉一樣黑定點 睇間嘢啲List $2899嗰條居然塞埋rgb燈條呢啲豬頭骨落去 然後$3199都仲係2400mhz ram 十足香港電腦舖啲伏List

終極仇人SSD

以大牌子嚟講600p係最差嘅nvme ssd
不過最近出嘅660p成功奪位

同埋煙條冇SSD叫970
係咪講緊三叔970EVO/PRO
呢兩隻分別係TLC/MLC嘅旗艦級產品

EVO

法奧又話今日送貨
冇左影

你fd叫你用600絕對係玩鳩你

佢自己都買 我諗住跟住買

SLC佢有冇出?

660p 512GB版本壽命得100TB寫入

有冇好既SSD推薦

消費級冇
最高階係煙條Optane 900/905p

DC級三叔有隻SZ985係SLC用嚟同Optane P4800X挑機

2990wx oc 過 5k cb
用ln2 過7k cb 痴線

970EVO已經係非常好嘅SSD

btw, 你fd見到煙條就話好完全係信者失救

三叔960 970

970evo

THANK,等我收復你以表謝意

THANK

fb問佢

同intel用製冷機oc 8180 28c 5g一樣 只係show 肌肉

詳細分析

冇用FB

雖然好似唔係好關事但唔知去邊到問好
部機近排成日打打下機（Csgo)會自己reboot
跟住就會出到依張圖咁
正路嚟講係咪死牛？
隻牛買咗一年左右 corsair cx550m 之前已經死過一隻
部機i7 4790 + 960 +一個hhd

朋友話買960好D
970的發熱你還沒有看到，三星本來就發熱很厲害，970就是三星出的縮減版本

各位既m.2 slot有無散熱片

自己加

asus c7h 送既算?

各位 我想問下我依家有兩條RAM
一條試咗插RAM槽開到機
一條試咗插RAM槽開唔到機
係唔係代表條RAM壞咗?

我想買既GIG既GAMING 5 好似有送

諗諗下都係唔買z370F，貴少少買Hero算

d料足d靚d

睇下底板說明書，用一條/用兩條時分別要插落邊個糟度

giga x470 gaming 5

點解

我想買個個係Z370 GAMING5

giga x470得gaming 7好用 其他

z370冇事

Ultra gaming

有咩見解

自推求救

x470 ultra gaming 狗也不屌

利申用緊

有冇論點
見到幾個話好差但冇講點解
利申打算買Z370

z370唔怕
x470就不了

但我試過一條係兩個ram槽是但插都開到機的
一條就兩個ram槽都試過插但開唔到機

搵擦膠擦下金手指（銅位）
如果都唔得就應該係壞
好似有終身保養，要等其他巴打解答

前幾日買咗部laptop
啱啱聽聽下歌嗰陣
點都有啲雜音 (幾下啪啪聲咁
正常?
點算

Ps.Asus vivobook s14

giga z370 升唔到f4 bios 個update 求解

新手想問下
買2手display card係咪只要未過保都買得過
有冇簡單check卡/分壙卡既方法
上肥花見到d 1060 3g 保到2020年 $1200到
有d心動

麻煩哂咁多位巴打

而家入1060會唔會好傻豬

1200算貴

竟然 我諗住買全新1050ti都呢個價 不如2手買張1060 反正都有2年保

前2個問題有冇巴打解答下

條list係yuji到直抄 $7500細機 筆直大約$8000左右
睇post頂list需知 跟住嚟打有咩需求 小弟唔係好熟電腦 有錯請指正

主要畫圖 autocad
玩下nba2k 中畫質 順順地就得
散熱唔大需求 嘈都冇乜所謂
乜牌都冇所謂
屋企暫時有個acer P205HL芒 買咗都有一段時間

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard ASUS PRIME H310I-PLUS
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card ASUS Phoenix GeForce® GTX 1060 6GB GDDR5
HDD 本身有hdd
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

想問問ching 呢個list夠唔夠玩

屋企問題 要放呢部電腦走 14500$
7月12日買 有盒 連機箱盒都仲係到 完全冇事 淨係玩過黑色沙漠Online
想買既PM我WTSAPP / TG 我 tg id:Lihkgko
原因WTSAPP / TG再講 我都唔捨得

加條ram 上16/轉上32gb ram

原因係到講同係WhatsApp/tg講會有分別咩

以後會冇左個書房 冇位放

呢個價錢放去格離賣物post到掛下機先下

其實intel 9th gen幾時出

10月左右

如果有巴打唔想要張display card 可以照扣返

到時睇下個specs先

RAM Samsung 8GB 數量:2

咁樣可埋16 okay?

9900k 8c16t
9700k 8c8t
9600k 6c6t
9300k 4c4t
全部有boost 5.0 ghz 但己知不用牙膏

請想教我新買的ssd(Samsung 970 EVO M.2 )速度是否正常? 唔該哂

唔駛超靠boost有5.0真係唔駛煩
有時上下d外國forum就知d人要d乜
成日問點解自己粒野上唔到5.0

唔係得i9&i7唔用咩

好正常

我個隻無記錯得二千幾

intel 9系cpu在zen2發佈前暫時成家用cpu 皇者
但amd有2800x 同2700x refreah xfr 4.8頂

唔該哂

但散熱

單核5.0同全核5.0

其實我到而家都唔知單核boost 5.0係點樣係bios到set 例如8086k咁樣
好似default都係行全核果個boost

intel個boost唔係得單核咋咩

全核要手動超喎

玩auto boost 5.0 要有 intel boost 3.0支援同埋好散熱

到時i3 都boost到5.0

想砌部文書機咪都要上塔散

9900k係i7定i9
塊板價錢都唔同

i9 9900k

即係塊板最少要成三千啦

9900k一定有4000

撚狗咩
變相加價
同hkbn撚舊客有乜分別

i9來

但都係8c16t

amd r7 2800x 都未出

amd amd
下代是咪同今年差唔多時間出
3700x c8h

是

StoreMI再整一整佢啦唔該,災情仲係好嚴重

storemi只係amd硬推400系板既仆街位

每塊都有問題
300就散熱
500唔知會乜事

想砌部電腦打機 eg 玩rainbow six，budget around $9k
上網搵到張list ，求巴打幫眼 eg 牛同底板
想有16gb ram，另外想散熱，要加多兩把風扇?
另外 cpu 會唔會有更好選擇 eg i7

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1480
主機板
- ASRock B360M PRO4 $689 SALES
$799
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1060 OC 6GB GDDR5 $2499
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $620
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $620
$730
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU $545
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
SSD
- Kingston A1000 240GB PCIe NVMe M.2 SSD $545
機箱
- Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass - Black $520
光碟機
- ASUS External Slim DVD Writer SDRW-08D2S-U LITE $260
+
Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $999

total: $9096

屋企問題 要放呢部電腦走 14500$
7月12日買 有盒 連機箱盒都仲係到 完全冇事 淨係玩過黑色沙漠Online
想買既PM我WTSAPP / TG 我 [url][/url] tg id:Lihkgko
原因WTSAPP / TG再講 我都唔捨得

可以唔買display card 照扣 7000$ 即係7500$

400系板重新設計過 供電好左好多
storemi只係amd買左一間軟件公司既開發出來既現成軟件然後改名同換個殼 但debug就....

去交易post度了

primo cache

但係我用AI Suite3撳全核Boost 8700K推過上5.0喎

未用過 有咩用

同事見我上森林睇硬件野 問我係咪砌機 我話想upgrade部腦 佢話有硬件賣問我要唔要 我咪佢咩黎 佢同我講4460同gtx960
我唔知點同佢講好 我話諗諗

都係用嚟set下電壓同風扇 睇下溫度 超下咁囉 但我唔係手動超喎

同佢會唔會好過用bios
但自動超佢唔係會係咁推高電壓既咩

想問下AMD Radeon™ Pro WX 4100 Workstation Graphics Card同巴打成日講嘅1080ti有咩分别
主要係執相用

我成日懶得入bios 覺得都幾方便嘅
撳自動佢一開始係試最高超到幾多
然後唔知佢點決定set幾多hz
因為佢full load最高跑高全核5.0
但最後幫我set全核4.7

而家全核4.7燒機幾多度

我上次燒機已經係用ai suite嗰次auto boost

所以唔係好記得燒機幾度

而家燒佢20分鐘先啦

唔係屋企

Ryzen 2600 + msi b450m mortar +
Xpg z1 3200 2x8gb

係咪就咁入bios set dcop 就可以了
同埋有冇啲防塵matx箱推薦

叫佢睇下硬件台

你連我同事都想毒埋

諗緊好冇遲下換風扇玩正壓 入風嚟講唔要屎色有咩好介紹

應該想前面三隻120mm+底兩隻140mm入風
頂三隻120mm(H150i)+後一隻140mm出風

機箱用緊R6

rgb

底板無rgb pin
想加燈條可以點搞
唔駛變色都得，純想照到入邊

唔該林巴兩條JJ繃帶，終於齊晒所有0效能配件

咁咩型號先

林巴用緊咩RGB扇

thermaltake riing plus

nzxt同corsair

執相不上專業卡 都ok

你買view 31果時送埋?

BTW
in HD120 we trust

fd define mini matx

唔係 佢送隻扇只係有燈 識變色咁解
我另外amazon買

直接rxmp(msi)得了

好想快d知500會有乜事

500系 pcie 4.0 + ddr4了
點都要重新整過

P300原身case fan好撚弱雞
要全換

巴打們求救
今日開機個時淨係著底板燈
成部機無反應無聲無轉過風扇
咩線都重插過都係咁
琴日仲好地地
佢究竟壞左乜

超唔起ram

板 > ram >牛一樣樣試

zen2 整個架構重新執過 包括 imc

sprc

重佢老母新
不過好過牙膠

巴打覺得要點換?

amd r5 1600
Asus b350 plus
adata xpg z1
gtx1060
antec eco 550
ssd+hdd
個spec應該唔關事 用左成年

但就咁Corsair都有幾款RGB扇 邊隻好 定純粹睇樣揀

最貴果隻

LL啦

Thanks jack巴

黎緊會買asus vivobook F510ua 想自己加ssd 想問問有邊隻ssd好 Budget 7-800
Thanks

底兩隻+後一隻140 前三隻120 咪要起碼$1500

夠買ram lu

LL得前面有RGB光環
同埋佢轉速同正壓都唔係最高最大果一款

話說ML定LL好啲 唔計樣嘅話

rgb扇最靚真係得佢

RGB不嬲都係貴加得個靚字
如果買埋controller同燈條重貴

好多rgb都係得正面有

HD唔係

但HD無LL咁靚

各人睇法唔同

LL玩effect靚過HD好多

咁照計唔要RGB都係揀貓扇? 出入風分別用咩純黑嘅貓扇好 真係唔想有任何屎色存在 見有啲黑色版隻角照樣係屎色

LL120

我想砌細機箱 打機（～$7000）。（唔趕住用）

係咪就快有新cpu同顯示卡出？
而家 係咪應該等新野出，舊貨 跌價再買？

去五金舖買支pylox噴佢老母咪得

識野呀

corsair user forum有鬼佬特登整咗HD120專用o既third party app/programme
啲效果都好多 果個post keep住有好多人討論同埋個APP都keep住update
最重要係用LL的話 一定要開住iCue / Link
唔開的話啲setting會變返default
而HD唔會咁 就算你熄咗個APP都會keep返個setting

買得屎色信仰就唔好噴佢老母

唔夠你拗

iPPC扇個角好似有得除咗佢

你地講到佢3000轉一啲聲都無嘛

我之前做咗好多research
因為我都考慮過LL定HD

你而家買左未

我冇咁講過
佢全速3000轉啫
但係可以較佢唔全速轉架麻

買咗
整緊啲水冷硬喉

預要整幾多日

遲下水魚節
LL120呢d唔知有無特價呢

M字頭果條撚樣話3000轉都聽唔到聲

睇下我想幾時落手開始
成個下晝都係落咗街買六角匙裝啲fitting落個radiator
今晚同聽日會落手屈下喉

如果新手屈喉有無可能兩日搞得哂

其實LL ML HD邊款最好/適合點用

我冇信心咁快搞得掂

you better google it yourself
"LL120 vs HD120"

點解
其實我自己覺得唔算難整(上網睇pc build

有Google過 但見啲人都係講RGB

板 > ram >psu

如果限住每條喉一個彎位+90度fitting 甚至齋用直喉加90度fitting都可以好快
但係我想靚啲同埋盡量用少啲90度fitting
所以諗住一條喉有幾個彎位
淨係度位都已經好煩
容錯率都少好多

reddit 有個post就係比較哩兩款扇
再唔係就上官網睇佢啲spec 好似RPM 同Static Pressure
同埋上youtube睇下啲review同啲扇o既effect

睇漏咗嗰行Performance: The HD-120 is better for radiators as it has a higher static pressure and RPM. 梳

唔該你先

理論上係咪Air Flow, Static Pressure同RPM愈高愈好
因為成日覺得風扇好難明 又分邊啲吹冷排好 邊啲入風好 邊啲出風好

如果我而家想買1070ti

買邊間牌子嘅1070ti好？

現有配置
i7-6700
Klevv 8GB ram x2
MSI B150底板
ASUS GTX 960

定秋天會唔會有新一代GTX?

ASUS TUF B450M-PLUS GAMING $ 930.00
AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+ $ 1,490.00
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die ) $ 1,500.00
Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $ 1,440.00
AcBel i90M Power Series i90M-600 600W $ 710.00
Corsair Hydro Series™ H100i PRO RGB Liquid CPU Cooler $ 950.00
Noctua NF-P12 Redux-1700 PWM High-Performance Quiet 120mm Fan $ 130.00
Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX $ 738.00

Total : $7,968.00

加多張2手1060 6GB $1800
呢條list係咪已經最盡？夠唔夠行PUGB穩定60FPS？新手練習OC
上左faroll fb問過 有幾樣佢介紹

屌

個位巴打撞聾嫁嘛

咁都好信佢

呢度問牌子 答案得ASUS一個

平太少
呢度d 人放野義海價

買RGB扇嘅話冇理由RAM唔換埋trident z rgb 屌又畀你地毒到 呢鋪仆街 兩樣都咁貴

想問下仲有咩1150板
塊asus b85 pro應該壞壞地,成日會隨機reboot
買番同一張定其他好

一早叫左你上Trident z 你自己又唔聽人講

本身冇諗住玩RGB 畀你地講講下又覺得啲RGB扇幾好睇

買哂成屋rog野唔玩rgb 你玩鳩呀叔我呀？

其實我機箱擺地下望唔到

執執張枱一定有位放

冇 真係冇 因為換咗PG348Q
解決辦法要買過張枱

順便搬間大啲既屋

LIAN-LI LANCOOL ONE DIGITAL 好似好正咁
大家點睇?
悠二會唔會做評測?

頭先試試去盡啲揀TPU2 超到全核5.0

隻mon黃咗

太座問我幾時多咗個架

我同佢講賣兩隻舊mon 俾連登仔

然後佢啤住我好耐

最後點收尾？

已消失

應該正在跪 4k144 mon

口裡說不
心裡說fuck

詐詐諦當無事囉

可以點

出咗街食飯啫

膠巴不見了

準備拋西瓜

可以考慮

就咁睇第一句以為你講隻mon d 色水變黃

擺明玩語帶相關

無事

我仲想加ram

我係咪要睇醫生

呢d睇醫生醫唔好嫁

順其自然就ok

但好唔穩定 打機會冇啦啦自動熄機 睇嚟要落番去全春4.8

想將兩條8gb 3600換做四條8gb 4133

但其實玩起上嚟有無分別呢？

3600上4133 fps應該高10左右或以上

行4通道fps應該會穩d

我x299 我估唔會有分別

試試佢咪知囉

應該都有分別嘅

最多唔明顯咁姐

一定要水冷？

呀嫂應該無mon呢個post 如果唔係你會更大鑊

2400 vs 3600

4k 差唔到兩三格

但我覺得x299唔用quad channel 好浪費

佢知我咩名的

但佢唔會刻意上嚟mon我

事實如果佢知我用咗幾多錢，我都幾頭痕

話左你架啦

好似我咁放個機箱上天

各位巴打 依條list點改好 求狠評

都要有得擺上天 同埋我驚跌落嚟 命仔事少 部機錢嚟咖

換埋的話，AIO又點可以無RGB
NXZT X62

用緊H150i 呢鑊毒我唔到

Budget都係7000左右

黃左咪可以開aura燈

ssd上250gb夠了

Ram換8g x2
隻牛咪用cm

cm psu

試完唔玩全春 似乎粒U嘅體質最多穩定3core 4.9 1core 4.8 2core 4.7

好 隻牛換咩好

antec neo eco ii
ssd如果可以就用m.2

想玩水冷 又靚仔又靚
我對上一部電腦係用緊650同i5-760
反正好耐無搞過 咪玩下新野（對我來講）

自己係咪有hdd?
會不會要側透機箱？

知道

我應該會全部野換晒
側透機箱 （外型好重要
如果唔係NZXT400太貴 應該入左了

上atx list la

係啦

不過即係挑佢機

同埋我rgb不嬲係綠色，但佢隻mon頂同底都係紅燈

個問題又來啦 仆佢個街
ATX箱太高 我D線入牆
我伸唔到隻手入去插線

case要好睇定防麈?

悠二 搞搞你公司D運作
個網D野難search
個網問野冇人回下下要打電話
碌卡好貴
比cash又要加$50
Order完入左錢先話冇貨
回email就得句訂單有問題叫人打去問
想轉第隻貨,話之後覆又冇覆
過兩日想轉果隻野又加左價
冇貨未送得又冇通知,拆晒野等你成日,唔打去問都冇人理

要型唔要命

我同同事溝通下先

我都知網站係一個好大問題

要好睇有代價
>Phanteks Enthoo Evolv mATX Tempered Glass Micro-ATX $1050

你諗諗點改善啦
原本買4件野
搞到最後買得1件
其他去左第度買

多謝你意見

我會改善

我上個禮拜都1變0

Psu同mb已預留上 r7 8核cpu 同 1170/1180機會

前排睇部機重係砌緊5千幾6千
但係一入來呢個POST就變左89千蚊
好邪惡呀呢到

所以講要型D 就要付出代價

講返功能上 2600X同2600 係咪差好遠？
同堆acbel i90比唔上corsair rmx ?

1. 2600x 有 pbo2 支援 可以auto boost 上4.2 （2600要超先得 同埋有x尾型號 cpu體質較好）
2. rmx 650 是全模組 psu 同有 80 plus gold 認證

i90 只係半模組 有咁既budget不如上全模組

其實隻箱麻麻地 話就matx 但size同define c差唔多

有野想問一問悠二巴
我係法奧落完單, 揀左銀行轉帳比錢, 係咪影番張過數紙, 再係張紙上面寫番訂單號碼, 之後去聯絡我們到影相sd出去就OK?

其實我對define c無投訢
如果講靚 首選一定係nzxt h400

yes

有想過比FRACTAL DESIGN DEFINE MINI C TEMPERED GLASS MICRO-ATX

CORSAIR CRYSTAL SERIES 280X RGB TEMPERED GLASS MICRO ATX CASE — WHITE

另外係咪碌卡點都要收手續費

呢隻唔得
搞唔撚掂

上番呢隻了 FRACTAL DESIGN DEFINE MINI C TEMPERED GLASS MICRO-ATX

或者用你講果個casw h400i

屌你老味燒機嗰陣識自己全核降去4.4 停燒就彈番上去

amd gpu 發展有新料了
7nm navi 原本 預18q4發布 但己推遲到19q1
12nm直接跳過

貓記話現有140同120 TR4散熱器加第二把風扇就可以玩TR2

宜家搞到我想換咗張枱

搞咁多野不如買多張1080ti 推mon

你啱 但咁樣又要換多次火牛 同埋睇嚟gpu要上水

我又係咁樣, 仲要買兩次 兩次都係咁
今次訂個case fab同mouse pad, 隔左成個禮拜都冇消息,打上去問先話個mouse pad冇貨要問代理訂 咁就叫左送個風扇黎先
之後個pad差唔多成個月都未有貨
冇貨又唔講聲
前幾日問完可唔可以唔要 加錢轉ram
又話check完覆我 最後都係冇左影

原來有d 咁既野

我星期一同同事開會傾下

唔該哂你地投訴

令到我知有呢個問題

悠巴
我唔知係咪我張vega56咁少貨先係咁
正常7日1換1
我放低壞卡
冇野拎走感覺有D奇怪

其實你個個可以換

不過你咁岩撞正星期六 代理冇開

我拎唔到貨同你一換一

當時應該有同你講 如果星期一 係可以換

有冇巴打用EVGA ftw3
今日忍唔住開盒發現無俾6轉8pin adapter
youtube review 全部都有嘅

有講要等到禮拜一咁
唔緊要啦 我閪黑姐
用vsync算了

我fd叫我陪佢去3c買野 原本帶左6000cash
最後碌卡碌左15000

屎色係信仰
我全箱係屎色
有無人挑機
差在主人未柯舊屎入去

我有敗家眼信仰
機箱擺枱底眼不見為淨

咩事比人追加到 8700k + 1080ti
好奇下

硬件白痴求打機電腦升級方案
以下係而家部機既資料，因為完全唔識所以係幾年前去黃金搵店員哥哥自己執既
Operating System: Windows 7 家用進階版 64-bit (6.1, Build 7601) Service Pack 1 (7601.win7sp1_ldr.170913-0600)
Processor: AMD Athlon(tm) X4 740 Quad Core Processor (4 CPUs), ~3.2GHz
Memory: 4096MB RAM
Available OS Memory: 4018MB RAM
Card name: AMD Radeon HD 7700 Series
筆直大約$7000，完全係for打機用，平時玩開fallout4,skyrim,sims果d好多mod既遊戲
最近特價買左隻Hitman 6返黎但最低畫質都玩唔到所以想轉，求幫忙

請加定budget 上8000先了
玩mod預定16gb ram 先

筆直可以浮動，10000以下都可接受

我都淘左兩把A14 PWM ￥126一把

cm v系都唔差既

屌啦聲張顯卡收左皮

但而家至買1070 1060好似好傻仔

順便講一句 玩大量mod既都預要多線程cpu

用開AMD就唔好轉牙膏啦

上8700最少12000

屌

諗諗下好似買3000轉抵d ￥156

sorry真係硬件白痴，google左一下都唔係好明多線程cpu係乜…
其實呢部機係咪直接掉左佢買部新既好過？
可以求個list等我去腦場比人執嗎

即係 cpu thread
家用級cpu已經做到8c16t了

係咪牙石4k144

玩唔起 膠爸隻芒差唔多夠我買三隻

唔明

但睇落你隻仲靚

8700K炸
都未i9-7980XE

信仰唔夠
唔準貼圖

你自己唔去set色準

人話即係你可以成部機換過

我就咁用sRGB MODE

呢度個個1080ti同1080ti sli
小心呀巴打

想玩mon

但個女未瞓出唔到去

唔夠

女女幾大

用vega 56

10K夠成部直接換啦 同埋呢個筆值冇理由會留番佢宜家部機啲嘢喎

amdD色唔多得

唔好唔記得加多少少系列

屌你老母呀

睇你點調者

好想cow左膠爸女女
跟手就有4k144玩

呢到好恐怖啊

一般好好少打搞人娘親

講笑還講笑

咪立亂攞人屋企人講笑

反枱的

成部機換當然最好
反正買左零件返黎我自己都唔識放入機到
唔好呃我啦巴打，我真係唔識睇架

舊時用R9 FURY
搞唔搞嬲嬲地賣9左

太座問點解個月球唔同左未

所以我冷靜完都係覺得畀盡風扇位插滿ML120/140
4133 trident z rgb成四千蚊唔抵 換完都係RAM CACHE快啲
FPS影響太細 慳埋換枱個機箱繼續擺地下就可以眼不見為淨

話說新dark rock最勁差貓頭鷹cooler幾多

尋晚發現咗啦，啤咗我幾嘢啫

咁唔得架wor

dark rock pro 4 250w

即係點
下次換新野想試下

ram出3c買用xpg d41 3200 2x8

cryorig r1 l

最高頂到cpu超頻 250w tdp

我肯定如果換枱 我好撚快就會換咗4133 trident z rgb 4x8 然後插滿燈條同ML扇 分分鐘連cable都換埋

thanks巴打
放假就帶張list去黃金買
係咪姐話買齊list上既同"xpg d41 3200 2x8"就得？

之前用過cryorig r1 ultimate 塔散嚟講真係型嘅

呢張list 全部價錢來自法澳果度
同3c差異大

唔係 佢意思係xpg z1 3200mhz 2x8gb b-die換xpg d41 3200mhz 2x8gb

可以上悠二度買料 之後自己砌

之前我想出呢個塔散
不過 be quiet dark pro 4出左就

xpg z1 3200mhz 2x8gb b-die換xpg d41 3200mhz 2x8gb
好的謝巴打
會去悠二買料，之後應該都係帶去黃金比人砌

ram如果係悠二買不用轉了

咁不如搵悠二砌埋 $80砌機費送貨上門

唔係喎見到可以80蚊幫埋砌機

見到了 因為完全唔知係乜，google左先知

若你有LIHKG連登帳戶，可在LIHKG討論區硬件台首頁搜索
” [硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖 ”
係呢到某位巴打嗎？可唔可以直接比個價出黎 定都係要fb搵？

r1散熱好過pro4喎

pro4仲差過pro3

佢公司

再見屎色

final list

我見到了，已經入去禁左所有零件
機箱應該會換一個
唔該哂咁多位巴打

果陣佢話砌6000鬆啲 睇下blueray打下機 我話難啲喎 同你落腦場格下價啦
好啦落到去 佢睇到張1066 果陣仲未加價 2000左右 佢話反正唔打機 我話但你姣婆守唔到寡我唔信你砌部腦唔打機(因成佢都有打ps
好啦我話1080喇 佢話 哇屌 6000砌部機喎 張卡都唔止 我話岩架喇 信我啦
i5唔夠推張卡架 用7700k啦 跟住繼續毒 買超頻U無理由唔買埋塊z板 佢話用唔著 我話你平時錄音 4c8t岩架喇 順便買埋sound card
7700k無跟cooler喎 買隻一體水啦 無咁熱 就買左corsair
2133唔夠快架 買3000
其實部腦唔算太貴 係條撚樣睇中左razer啲mouse keyboard headset 又連埋一齊買

機箱可上p400s 冇問題

啱啱試吓3000轉全速有幾大聲
隔十米遠都聽到

其實只係換個白色

又話屎色信仰

雷蛇

咁貴

mouse keyboard headset都 razer

Intel® Core™ Coffee Lake i5-8500
Gigabyte B360 AORUS GAMING 3 WIFI
ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5
G.Skill Ripjaws 16GB (1 x 16GB) DDR4 SO-Dimm 2666MHz C18 F4-2666C18S-16GRS
Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular

第一次砌
呢條list點睇
機箱散熱唔知點揀好
我筆直都係10k左右
玩下cityskyline lol 執下相咁 唔會超頻
遲下應該會整多張sound card駁喇叭添
同埋我係咪應該用amd

大部分打咩遊戲先？

指時間
玩city skyline 上amd ryzen 了

快啲毒你朋友改信Republic of Gamers

底燈頂燈同rgb

原來頂燈用嚟射上天花或背面牆

下面照住唔知為乜

又有傻系中razer伏

你地都唔識欣慰

我都係輕度玩家
多數都係玩city skyline同lol
會玩下FF witcher warframe咁

盞燈信仰嚟 建議買埋呢個

上 ryzen 了

照執果張list得了

收到風i9 9900k 8核全boost得4.7

有冇諗過將啲RGB燈set 165 42 42

好的好的
想問下張display card轉ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5 分別大唔大?
同埋我要用wifi, 買長wifi card好定還塊連wifi嘅老母板好

ching覺得環X電腦服務D料有冇伏 會唔會有翻新貨

你想轉rog 果張冇問題 但用多$500 而gaming 效果差唔多 只係散熱好左 你一就用番果張算了

兩位巴打嚟喎 佢自己條List已經係ROG STRIX GTX 1060 OC Edition 6GB 所以我唔係太明換ROG STRIX GTX 1060 OC Edition 6GB 分別大唔大即係點

sorry 冇睇到

明白
Ram要轉呢個?
ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB

你出3c買先要
去悠二度搞不用

因為我本身都諗緊洗唔洗俾多少少用ROG STRIX

兩位巴打嚟 佢自己條list係G.Skill Ripjaws 16GB (1 x 16GB) DDR4 SO-Dimm 2666MHz C18 F4-2666C18S-16GRS

oc edition只係 asus官方超左比你睇

太戇鳩了吧？

咁就要洗多$500

做咩侮辱我嘅信仰

上到1070/1070ti/1080先上了
1060有平買平

明白
機箱係咪平d果d都冇咩所謂

要睇埋將來會唔會升級

上ryzen 一定轉另一條ram

Sorry

我notebook 同mon 都係ROG

底板都係牙石

但買盞燈返嚟射，基於我唔係Batman真係接受唔到

見到呢塊版做緊特價
但好似冇hdmi位
所以想問下點樣連mon?

x370 高階板冇預hdmi dp

用顯示卡連

原來用顯示卡有得連
準備緊第一次砌機
好多野諗

想請教巴打們
如果無話要追 2k 4K 144果啲 係咪唔洗攻頂？（8700k+1080ti）
板u 水冷都去左成差唔多5k幾
諗住好似上面條list咁 2600x+塊板 都係2k6左右 主要都係求實用 唔玩rgb 最多都係兩三代換一張顯示卡 配張1070/1070ti應該夠玩？

麻煩哂

1080p144
都要8700+1070

我有套彩色框

你條撚樣又真係冇性嫁喎

最重要7700K
仇人

叫fd買7700k

自己就等8700k

giga b450i 5+2

上年年頭

想問下呢張LIST有無咩問題?
主要用黎打機用既
THANKS

上fd屋企睇下佢部新機, 8400 (stock cooler)+1060
default全核3.8到但低溫果時會跳到更高, 正常時間都係3.8
打pubg張顯示卡full load, cpu都係用50%到 (用afterburner睇每個core usage)
打一鋪成場都係溫度60頭
不過出黎個效果其實同我粒2600差唔多

2600X戰未來

2600/2600x同8400打機效一樣
只係 8700/8700k同2700/2700x差異大

我都諗緊點解唔出2600

Btw 長超4.2

打機呢個正常list

上到8700個位又有啲尷尬 變左加多少少系列
8700加塊牙石h370都3k6
8700k加塊牙石z370都係4k4
好糾結

唔超頻真係無必要買8700k，除非你有錢

想平就買8700
平時買完野會後悔既就8700k

THANKS

matx list

開機風機無轉 無bibi聲 咩反應都無
係咪可以100%肯定死火牛?

攻頂會痛但會好爽

係諗住日後可以超超粒u戰多幾代姐 好似4790k咁先諗k版

砌完兩條list 8700 8700k 兩者都係相差1k5左右

有冇1000蚊樓下嘅防塵機箱推介 唔洗靜音機箱都得

define mini

我想要個咁既fdfd

matx用呢個

你確定係千五咁少
加左cooler未

咁 atx 呢？ 大舊啲都得

我地係好朋友

呢條友好似成日賣廣告咁

我唔係幾信佢

pcie 4.0有冇咁快有?

上年年頭7700k

一年後

日後你會打算換機都唔會超超佢用多年

家陣cpu有amd係到，intel擠唔到幾多牙膏

下年intel 10nm 同 amd 7nm製程會一決贏負

而intel 7nm同 amd 5nm應該會係最後製程, 應該等到下世先有

intel 10nm

等緊佢仆街

下年再出14nm無限+, 就真係反艇

make amd great again

朋友我好想買野

手機係法奧個網一次過show唔哂條list 手打算
8700k
Asus z370f
Rmx 750w
H110i
970evo
Xpg z1 3200 16gb （無諗住再上高頻啲 追post好似話實質分別唔太大 只係fps既分別）
Define c atx
有舊hdd
～93xx

8700
Asus h370i
Be quiet 4cooler
Acbel i90m 600w
Xpg z1 3200 16gb
970evo
Define c atx
~78xx

有無砌錯

睇下自己追唔追1080 144先（無用開 去腦場望下） 唔追就2600算 追就再諗
多謝你意見

intel 19年 14++++

無記錯係
10nm vs 7nm+

請問呢個價值唔值

值

比人hold了

用緊corsair 460x 機箱同asus rog x470f 底板

想裝水冷係咪可以用corsair h100i pro雙排水冷？

係咪一定要裝前置風扇果個位，無得裝機箱頂？

which fb page?

咁多位大大 有冇D 關於硬件入門YouTube channel / 網站睇開推薦下 想學下野

諗緊舊嘅K70點處置 就咁掉垃圾桶好似好浪費 新高登會唔會連二手鍵盤滑鼠都收

俾我

jayztwocents
kitguru

你認真咩 二手keyboard mouse 都啱？
有隻k70 rgb red switches同ec1-a white
好多塵 皮屑 頭髮 老泥 食物殘渣喎

重點有精味

都咗keyboard 冇動力清

咁又應該冇

我都接受唔到

因為我會邊r春袋邊用keyboard

呢D 應該係進階版
我啱啱開始睇腦控同飛馬D 片

可以2邊280mm

即係前後裝 ???

但係前面3風扇, 水冷風扇得2個, 咪得返一把識發光???

上次請教完師兄之後自己再執執
主要做文書同剪片, 有時打下LOL
暫時用住內顥先等1180出買1080
請問依條LIST 得唔得

可以頂部放

你係指280既話就可以放頂部？h100i pro係360所以太大一定要放前面？

h100i同 h115i都可以放係頂
h150i就一定前面

岩岩去中田問佢話底板會頂住

可惜TUF變左checp野
唔係五年保其實好抵玩

可以出h150i 咁可以用番果3把rgb fan

Thx
同埋發現m2有粒膠頂住隻ssd
應唔應該整走佢

不用

你有強迫症可以搞下

上螺絲好似會整彎隻ssd

一定要上m.2螺絲

搵咗粒墊高嘅螺絲再上螺絲好似ok

點解嘅

我估要拆
舊野咁高身
我都未見過呢舊野

但佢底板又有個正方形框住
係咪導熱貼黎架
但咁撚高好on9

果個要裝散熱片
用咗呢粒嘢岩岩好
完美貼合散熱片

裝左h150i+3把rgb fan 會剩下3把ml120 fan 呢3把放係頂部（2把）同近cpu（1把）

個插口冇高度架喎

感謝
問砌機果班都講啲唔講啲
已經俾曬機會佢sales我

佢跟包m2螺絲俾我，我都唔知

好多問題，順便想問下
中間果張係asus 88u wifi卡
唔知點解淨係裝呢個槽先用到，上下都唔得
搞到張vega 64要裝最底，散熱好似差啲
係咪一定要咁裝先得

pcie 網卡麻煩插係pcie1x1 /pcie1x2
gpu要上第一條pcie 3.0 x16

裝最底?

麻煩將m.2 ssd 裝落下面果個位置
上面果個會搶pcie 1x1

冇左裝甲真係接受唔到

利申:用緊X99 TUF

想要塊背板焗我上formula

唔上你當

留意要用既安裝位置（紅色圈）

Gpu上面得返pcie 1x3可以用，但我記得裝完係用唔到張網卡

M2上面好似快過下面？

主因係m.2安裝係m.2_2位置 不是 cpu直連

張gpu太大會封咗1同2

下面才係提供 m.2 pcie 3.0x4既位置

呢度話有散熱先係x4
好混亂

但說明書都話上面先4

更正番m.2用上面果一條先全速

我睇錯左

你張網卡放係pcie 1_3位

如果放1 gpu一定要放底
Gpu放頂 網卡一定要放3
Gpu太大

冇計gpu佔用埋pcie 1_1同pcie1_2位

但唔知關唔關我之前張m2裝下面事

關
因為m.2_2佔用pcie 1_3位置

即係宜家裝返3都可以？

留意*位置

上返pcie1_3位ok

裝好兩把a14 ippc抽入
開機3000轉
超ram衰咗唔使睇mon唔使睇debug code都知係咪bootloop緊

解決了thx

呢隻ram係咪超唔到3200
宜家得2133

直接dcop

我asus底板default唔係full speed

Set 咗然後bootloop

用thaiphoon睇下咩die來

巴打有玩cities skylines?
呢隻game我淨係知好食ram
竟然ryzen多thread唔高Hz 都對佢有幫助架

自己鐘意玩模擬game多

p社自家遊戲大多是單核game 但 city skyline 支撐多線程

4條d die

4條 ram?

4條8GB

為何不用2x16 4x8 intel都難上

唔係用XMP直接上到3200架咩

我default都唔係full speed
只係開機會起飛兩三秒左右之後BIOS先接管啲風扇

ryzen imc頂不起4x8
除非上tr

個sales話OK我先買

sales
你比sales水左了
ryzen 現時 2x16仲穩過4x8

應唔應該放左佢換

放左佢了

如果換新, corsair有邊隻可以

不如上g.skill

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3200C16D-32GTZR 智能彩光超頻內存模組

火牛機箱都用corsair

但個效能差距值嗎

冇差距

其實買得4條都係搵笨，想加ram都要成set換

intel /amd家用平台一直都係2x16好過4x8

amazon買左兩條corsair dominator 3000MHz c15
$3100

手上有兩條2x8GB Trident Z RGB (For AMD) F4-3200C14D-16GTZRX
見到上面話4x8GB會唔穩定
想問下加多兩條8GB會唔會炒
2700x
C7H

電腦白痴求救，岩岩砌完新機拎返去，一開始開到機入到windows
大約每3至5分鐘就好似跳電咁熄左機然後佢reboot過開機
試左幾次都係咁後，我就開蓋試下插過d線，但插完後連機都開唔返，部機會loot住咁樣著一下燈風扇轉幾秒就熄左，然後又著一下燈風扇轉幾秒熄左咁無限loot

b die不會炒

I mean 2133>3200
using Ryzen 2700X

有差距
gaming fps 最明顯
工作用途冇

我都係玩緊cities skylines
諗緊買8700k 定係2700x
如果咁講嘅不如買2700x 算

其實暫時最盡係咪都係用得4核

p社代理呢隻game
但實際支持到多核心

玩到後期 用大量mod既 cpu同ram佔用好高

因為上面係 d die先會炒

你要大部分玩先上

c7h實際最高支援到4x8 3466 但一切取決於cpu imc

我主力都係玩cities skyline
不過有時都會用vray ren sketchup
遲啲等月尾有時間先出機再問

想知我依個list用咩機箱好

AEROCOOL THE COMPACT SERIES QS-240 MICRO-ATX (雙風扇版本)

thx

上到3000?

問多句先 你有沒有更新bios?

點睇呢個package?

ram

我都覺得條ram似清死貨

Thank you

tuf 底板

大約係咁

spec

我自己覺得tuf無咩問題啵
牙石不嬲好穩定

部機我舅父幫我砌，佢砌完裝曬windows係佢度果時長開住都無事，拎返去一開始開機都開到，係3至5分鐘就會reboot,試下插過d線就變左上面咁機都開唔返了

有 問埋centralfield點set都係唔得

換ram了

有無插錯插漏

無，我係禁返實d ram同d線，無全部抆曬黎插

買左板，ram同u都未到
星期五先裝

其實比下部機spec
好奇下點比sales 水

intel冇問題 我指另一位巴打

H150i 入唔入到風..

入到

你將果3把rgb fan安裝係 h150i度

VGA卡轉MSI 1060 Gaming VR X啦, 價錢平少少又靚料過張Dual

機箱就睇個人喜好啦，冇乜要求咪Corsair果隻88R囉，300蚊有找

想問多嘢
c7h份書寫最高支援64GB
但係實際最高得4x8GB 32GB
姐係點

唔洗9k砌到1080

好 知道

自己係jumbo買2600+msi b450 mortar 再上faroll買xpg z1 1x 8gb都唔洗 2900蚊

係佢果邊完全無事，開左幾個鐘裝windows果d完全無問題，裝曬驅動程式果d我先走
係拎到返去先出事，但插過d線又唔覺有鬆，但開唔返機，無人知大約發生咩事既話唯有拎返去俾我舅父睇下

原來H150i既風扇係唔著燈sosad

最高支援64GB> 4x16

呢間都係珍寶

都係果句 cpu imc決定一切

你抆走晒所有usb著機試試

拆左都係唔得，兩條ram同display都拆過出黎試都係唔著，應該唔關呢2個事
其他唔識搞唯有抬多次出去俾我舅父睇睇

話時話，塊Hero漢科保但係點解說明書係英文

捻緊呢個時候入x370f 好無
奧法劈緊價

$899 供電又強過b450

N記下一代好似話改名做RTX 2080

就嚟砌機. 有樣嘢唔係好明
同一型號嘅ram. 唔同顏色 價錢相差可以$180. 性能唔係一樣咩. 有冇伏？

Corsair? 有啲顏色受歡迎姐

Cooler Master

係. 白色好樣衰咩...衰然唔係RGB

今日買咗個1700x用邊隻散熱氣好？想用風冷
上網研究咗好耐 都唔係好清晰要點揀散熱氣

電腦野 通常大部分人唔係紅就黑

如果用2700x 會長期full loading 風冷水冷無所謂 咩散熱器推薦 筆直七百幾

你想用盡H150I果3把可以夾埋冷排用，前3用LL後3用果3把，3把ML好似轉速快過LL

而家覺得紅黑好重撈味

What ml ll

如果機箱夠大就Noctua D15或者Be Quiet Dark Rock Pro 4

唔夠大就CRYORIG C7全銅版都係一個唔錯既選擇

2700x出左點解買1700x?

好多rog 同msi fans 你咁講唔係咁好

我成部機都砌rog
但唔係fans

紅黑好撈

呢度我幫你頂住，你快啲走

送果3把ML120(灰色冇RGB)，LL120另外買(最靚果隻RGB)

我copy林巴打原句咋

rog fans

唔知有無睇錯，見到水冷排好似會擋住啲風

G skill trident z rgb

噢

CRYORIG R1 ULTIMATE DUAL TOWER CPU COOLER

長時間用水冷會唔會穩定啲

係咪中央田特價買
1700x
好似千5蚊左右
再加塊清貨價rog x370
2千5都唔洗

應該係了

怕漏水上風冷

rog盲粉表示rog產品少左好多用紅黑
反而msi就

中央田特價 其實本身諗住1600都夠

已經用左rog mb同gpu表示

Btw 無記錯有位Ching
3千幾買到8700k&z370f (prime day)

9代一出 8代又會跌價

1. Noctua D15
2. Be Quiet Dark Rock Pro 4
3. BE QUIET! DARK ROCK 4 CPU COOLER
4. CRYORIG R1 ULTIMATE DUAL TOWER CPU COOLER

水冷上280mm(h115i/x62)/360mm(h150i/x72)

that's me
係450USD 加幾蚊USD
有8700K + Rog strix z360 E + Optane memory 32GB

Z370

咁都係用d15

係咪放

唔該哂
另外想問下學野
機箱頂果兩個風扇ge作用係咩
我見有d人會裝 有d人又唔會裝咁

呢到個個都裝左

r1 ultimate睇住頂ram ，universal會好d

睇番機箱裝到幾高既cooler先揀

個人推薦cryorig，d色冇咁沉

屌

大鵰

反晒光

好彩影唔到我無著衫

會點

想問水冷散熱係咪一定快過風冷

想D線佈置得好睇D有咩方法

巴定絲？
巴就死返去打機

做咩咁惡死

執完之後發覺成8千幾 但筆直得7200左右 有咩可以downgrade去返筆直嗰range

主要打機為主 monster hunter csgo gta pubg等等 有時會用code block寫下d細program(c++) 求賜教

samsung機其實cap圖果下有得揀捲動擷取

btw 你條ram係notebook用 短既 插唔到你塊板

點分係for notebook定desktop
btw 有無其他牌子推介 例如adata好唔好用
本來見i5 8400可以支援ddr4 2666 但budget有限 用2400

你google下你條ram名入面既 SO DIMM
2400 2666 呢啲唔洗睇牌子 去到問佢最平個條就ok 冇乜分別
2666有時有啲店有一兩款會平過2400

決定用2600算 再等zen2睇下換唔換
但諗緊上唔上c6e好 個價格 同塊板既評測同介紹都
但覺得有啲大材小用咁 定就咁z370f算？

小弟上悠二昅到依條list
諗著平時玩下csgo,lol咁
唔會玩大作game
keep到高畫質唔疾/lag機就ok
求巴絲們可以評下
粒u用8代i5
ssd就用256gb
火牛用550w，驚太快要換
同埋mon個方面
用2k又驚太濛，用4k又驚boost唔到
有冇乜mon推介下

budget

2k moon

就係驚太濛，小弟又唔知有乜mon好揀

平時用開imac?
玩2k 要10k up

用朋友部imac算唔算

2k lol csgo有壓力咩

1050ti lol 4k 144都得

又好似係
太耐冇玩垃圾CS GO
加少少玩rainbow six

990
全體人員準備深潛

450W 夠了 今日去出機啦

廢事太快換

ok感謝巴打

995

關咩事 用rmx啦咁

996
做野先

998
又要番工喇

999 push